★[有樓已足夠] 美打擊中資電訊 挫本地科技發展

電訊業恐中美貿易戰禍連本港網絡發展，迫令5G(第五代流動通訊)無法在二○二○年推出。現時本港八成以上傳輸設備來自中興通訊及華為，業界擔心貿易戰加劇，華為步中興後塵遭美國封殺，無法從美購入發展5G必須的核心晶片，就等同無法建立香港5G設備，又難以短時間覓得替代品，影響5G服務推出時間，只能期望中美貿易戰勿再擴大禍延通訊業。資訊科技業界指5G是香港發展智慧城市的骨幹，若無法如期推出，物聯網及車聯網等「統統都做唔到」，削弱本港國際競爭力。

中興通訊今年四月遭美國封殺，禁止美國公司輸出電子技術和通訊元件，經國家介入斡旋，中興才以罰款數十億元及撤換董事局後獲得解禁，但中美貿易戰爆發，美國針對中國高科技產品徵稅，並明言規模會不斷擴大，令外界再度憂慮中資通訊公司再次為制裁對象。

HK No IT

HK Yes House

HK No Chi na IT

大把啦，買Nokia 愛立信 5G technology

話知佢啦
樓價升租金升有網上咪得咯
5G快極上下連登冇乜分別

點睇蓋老母比錢支那雞屌自己屎眼屌三個鐘最後屌到大滿足

全部死返中國 中國香港炒樓得啦
IT搵閪到錢

點呀？驚呀？驚咪癡埋大陸到囉
近豬者赤預左架啦

香港有創科局 快快研究晶片

其實中興解左禁未架

slave盡顯

x2

有樓，就算禁糧食都唔驚，可以吃磚頭

點解一定要5G先得？🤔

Ericsson

要求港樓取代一切 黃金 美元 石油 地位

問題是 香港有樓已經足夠，其他全部不需要

點解一定要中興華為先得

一定要經華為建設5G？

唔用中興華為都大把選擇
弱智

唔用中興華維問題就解決啦

到時會唔會得SMT行到5G

SMT用家有福了

佢哋講到好似除咗中興華為就無其他牌子做5G咁